%!TEX root = ../PraktikumMain.tex
\chapter{Majority-Zellularautomat}
\label{cha:aufgabe2}
\emph{Beschreibung}\\
In dieser Aufgabe geht es darum ein existierendes Programm `caseq-slow.c' zur Simulation von Zellularautomaten so umzuschreiben, dass es mithilfe von MPI parallelisiert wird.\bigskip\\
\emph{Lösung}\\
Zu Beginn wird festgelegt, dass nur ganzzahlige Teiler an PEs zugelassen werden (siehe \ref{lst:1-pp}). Diese Einschränkung erleichtert die Parallelisierung etwas. Folglich werden dann die Aufgabenbereiche (Anzahl der Zeilen) auf die PEs aufgeteilt. Durch vorige Bedingung bleibt damit kein Rest und jeder PE bekommt die gleiche Anzahl an Zeilen. \\
\lstset{language=C, caption={Multiple Test}, label=lst:1-pp}
\lstinputlisting{listings/caseq_parallel_multiple.c}

Die Kommunikation zwischen den Prozessen muss eigentlich nur im kritischen Bereich gewährleistet werden, d.h. am Rand. Den inneren nicht vom Rand abhängigen Bereich kann man ohne Probleme parallelisieren, ohne irgend etwas zu beachten bzw. die anderen PEs zu beachten. 
Des Weiteren muss man noch beachten, welcher benachbarte Prozess zuerst kommuniziert. Dieses Problem kann man lösen indem man auf geraden und ungeraden Prozess überprüft und dann durch eine `if-Abfrage' die Reihenfolge vorgibt (siehe \ref{lst:2-pp}). \\
\lstset{language=C, caption={Multiple Test}, label=lst:2-pp}
\lstinputlisting{listings/caseq_parallel_even_odd.c}
Ein weiterer Punkt ist es alle Spalten und deren geänderten Zustände zusammenzubringen. Man könnte jede benötigte Zeile kopieren und in das Array einfügen oder man benutzt MPI\_Gather (siehe \ref{lst:3-pp}). \\
\lstset{language=C, caption={Zusammenfügen aller neuen Zustände}, label=lst:3-pp}
\lstinputlisting{listings/caseq_parallel_gather.c}
